Mai Luude kaibas Jakop Sulp olewat teda walitseja litsiks sõimanud kes selle häbematu töö all temale maad on andnud ning nõudis kaewatawa trahwimist.
Jakop Sulp wastutas: Mai Luude lehm olnud tema rüa pääl keda tema ära käskinud ajada aga kaibaja lakutanud temale persed, mis pääle tema ütlenud et tema õigid persid kül näinud aga kõwerajala persed tema ei taha.
Mõiste: Mai Luude ja Jakop Sulp maksawad kumbki ausa eluwiisi wastu eksimise eest 1 rubla 8 päiwa sees walla waeste laadiku trahwi, ehk saawad 24 tunniks wee ja leiwa pääle kinnipantud.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wossmann XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Mik Rebane
Kohtumees: Jaan Hansing
Mõiste sai ja ei olnud Mai Luude sellega mitte rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
19. Nowbr Kihelkonda sisse saadetud
